日本「爸爸銀行」免費出租臨時爸爸 給單親家庭小朋友一點溫暖

日本最近出現了「爸爸銀行」，免費出租爸爸，代陪單親孩子玩樂。

現代人工作忙碌，經常無暇陪伴孩子，對一些身兼父職的單親媽媽來説，既要兼顧工作，又要照顧孩子，便更是吃力。日本最近就出現了「爸爸銀行」，為有需要的家庭提供「臨時爸爸」的服務。

「爸爸銀行」供喜歡照顧小孩的男士報名，他們大多都擅長DIY、烹飪、玩紙板等不同活動。在網站註冊後，他們會被編入「爸爸圖鑒」，家長可通過Facebook等平台委託他們幫忙，由於「臨時爸爸」的是義工性質，因此費用全免。

「臨時爸爸」的服務多元，包括在家陪伴孩子畫畫、帶孩子到戶外玩樂、參加學校運動會為孩子打氣、出席家長會等等。

與小朋友去長野縣一起登山。（資料圖片）

和孩子觀賞風景。（資料圖片）

40歲的豐田泰生是一家兒童巴西柔術培訓班的老闆，也是11歲小六學生真田陽花的「臨時爸爸」。今年5月，他和另一位男士受到陽花媽媽的委託，以父親身分出席陽花學校的運動會，並為參加比賽的她準備便當、拍照和加油助威等。豐田表示「本來就喜歡看見小孩高興的樣子」，陽花的母親美雪亦覺得很熱鬧，人多點更好玩。

「爸爸銀行」創始人義廣千秋表示，喜歡小孩的人都可以註冊成為「臨時爸爸」，女性如果有意也可以註冊，但在註冊之前雙方必須進行面談。

附近有大自然環境、聽着蟲叫及流水聲，與小朋友舒服地玩樂，像活在烏托邦的世界。（資料圖片）

男保姆需求亦增

除了「臨時爸爸」，日本對男保姆的需求也越來越高。30歲的男保姆吉野一真平時是一名格鬥家和教練，他喜歡戶外活動，因此經常陪孩子爬樹、玩躲避球、籃球、到野外露營。男保姆的出現，亦解決了父母無暇陪伴孩子玩樂的難題。

Link:

有無出租媽媽 需要愛個隻

出租鬼父

出租老公

咁爸爸夜晚係咪同媽媽瞓

父愛係俾子女既， 當然係同個女訓， 或者同個仔訓啦

戀童

jk都可以租爸爸既姐

諗多佐喇

ptdaddy

我唔係d咁既人

屌 咪即係做鴨

有冇單親媽媽想租兒子
Pm pls

cls